% !TEX root = QuestionsDeCours.tex
\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 6}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}
\item Quels sont les 3 régimes d'écoulements observés dans une canalisation rectiligne ?
Quel paramètre permet de caractériser ces régimes ?

\item Définir la notion de perte de charge.

\item Qu'appelle-t-on une perte de charge régulière et singulière ?

\item Qu'est-ce que le diagramme de Moody  et quelle est son utilité ?

\item Décrivez succinctement les trois régimes d'écoulement d'une couche limite le long d'une plaque plane.

\end{enumerate}


{\bf Exercices de cours :}


\begin{enumerate}

\item %{\color{gray} 
Montrez que le coefficient de perte de charge régulière d'un écoulement laminaire dans une conduite cylindrique (solution de Poiseuille) vaut $\lambda = 64/Re$.
%}

%\item Montrez que la force exercée sur une canalisation coudée, dans un régime d'écoulement turbulent, a pour norme $2 \rho U^2 S \sin (\alpha/2)$.

%\item Montrez que le coefficient de perte de charge singulière due à un élargissement brusque vaut $K = (1-S_1/S_2)^2$ (exercice 9.2).
 
 \item Dimensionnement d'un circulateur solaire.
 


\end{enumerate}
\end{frame}
